\subsection{Lundi 13 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Premier jour de stage
		\item Matinée :
		\begin{itemize}
			\item Découverte des locaux et de l'environnement de travail
			\item Réunion à 10h avec Eric et Tiphaine :
			\begin{itemize}
				\item Présentation de \og Tendance \fg (Tiphaine travaille dessus) : une application qui permet de gérer des formulaires de satisfaction client
				\item Présentation de \og GERRI \fg : une application déjà en prod qui permet la Gestion des ERReurs Internes
				\item Orange intranet et Mytools
			\end{itemize}
			\item Explication de la config serveur, identifiants de connexion etc
		\end{itemize}
		\item Après-midi :
		\begin{itemize}
			\item Découverte de fonctionnement de \og GERRI \fg, structure du code etc
			\item Découverte du projet à venir \og SOLA \fg (les Soutiens Ont Leur Application) : à définir
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 14 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Travail sur \og GERRI \fg :
		\begin{itemize}
			\item Correction de bugs
			\item \og Analyse \fg du code
		\end{itemize}
		\item Découverte des bases de données, de leur structure etc
		\item Lecture d'un slide (du besoin) pour l'application \og SOLA \fg
		\item Découverte d'un outil d'exportation Excel en PHP (PHPExcel), lecture de la documentation
	\end{itemize}

\subsection{Mercredi 15 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Recherche de technologies permettant de recevoir des notifications du serveur (demande pour SOLA) : \\
		3 grandes solutions :
		\begin{enumerate}
			\item Requête Ajax
			\item EventSource
			\item WebSocket
		\end{enumerate}
		\item Implémentation d'un exemple simple d'utilisation de \og EventSource \fg
		\item Test et implémentation d'un exemple d'intégration dans CakePHP permettant de recevoir en temps réel des \og billets \fg
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 16 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Amélioration de l'exemple d'intégration dans CakePHP : ajout de l'affichage des modifications et des suppressions des billets en temps réel
	\end{itemize}

\subsection{Vendredi 17 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Réunion téléphonique de 10h à 11h30 avec l'ensemble de l'équipe POS (Nantes + Rennes) animé par Franck MICHAUD (responsable du service) :
		\begin{itemize}
			\item tour de table pour raconter ce qu'on a fait de la semaine
			\item points sur les différents projets en cours
			\item news interne
		\end{itemize}
		\item Début de la rédaction du document \og Cahier des charges \fg pour l'IUT à partir du slide de présentation du projet
	\end{itemize}

\subsection{Lundi 20 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Point technique avec l'équipe POS de Nantes de 10h à 11h :
		\begin{itemize}
			\item points sur l'avancement de Tendance
			\item démo du travail fait avec EventSource et CakePHP
			\item réponses aux différentes questions
		\end{itemize}
		\item Développement d'un exemple d'utilisation de EventSource dans le projet GERRI :
		\begin{itemize}
			\item page permettant de voir en temps réel (flux en direct) les nouvelles erreurs et la modification de statut des erreurs qui arrive dans l'application
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 21 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Mise en production de la nouvelle version (avec bugs corrigés) de GERRI
		\item Test du flux en direct sur le serveur de prod :
		\begin{itemize}
			\item problème au niveau de l'allocation mémoire (insuffisante) dans CakePHP (à voir)
		\end{itemize}
		\item Test du même exemple de flux en direct sans passé par le système de contrôleur, modèle etc de CakePHP : fonctionnel
		\item Continuation de la rédaction du cahier des charges
	\end{itemize}

\subsection{Mercredi 22 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Préparation des questions à poser pour la réunion du jeudi 23 avril pour l'application SOLA
		\item Fin de la rédaction du cahier des charges
		\item Résumé du stage et travail effectué les deux premières semaines, premières impressions
		\item Comparatif entre CakePHP 2 et 3
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 23 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Réunion pour le projet SOLA avec quelques responsables de services concernés, en visioconférence avec Rennes et Lannion :
		\begin{itemize}
			\item présentation du projet avec le slide par Arnaud GILBERT
			\item suggestions d'améliorations et avis des personnes concernées
			\item points notés durant la réunion :
			\begin{itemize}
				\item chaque utilisateur = 1 profil (type)
				\item authentification guardian (met pas pour le lot 1 : procédure longue)
				  id : 4 lettres, 4 chiffres + fonction associée à une personne (par défaut demandeur)
				\item champs à renseigner la 1ère fois puis possibilité de modifier ensuite
				\item bouton clignotant dans la barre des taches ?
				\item sollicitation rapide ! pas obligé d'aller dans l'appli
				\item alerte : échéance (timer) avec la date de dépôt de la sollicitation
				\item case : côté prod besoin de contacter \og constructeur \fg
					> associer plusieurs demande à une seule
					> lorsque'on résoud un case père on résoud toutes les fiches filles associées (groupe par type...)
					> type de fiche particulier
				\item capitalisation ? pas traitée pour le moment
				\item recherche : par tag qui pourrait correspondre aux thèmes / sous thèmes ; mots clés
				\item fin juin (pour le lot 1), phase pilote en juillet
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Vendredi 24 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Mise à jour et ajout d'informations dans le cahier des charges suite à la réunion du 23 avril
		\item Début de conception du modèle de données
	\end{itemize}

\subsection{Lundi 27 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Participation et montage de vidéos de présentation du nouvel l'outil \og Tendance client \fg
		\item Travail sur le modèle de données, conception de la base de données
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 28 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Réunion téléphonique avec les personnes responsables du projet WOO :
		\begin{itemize}
			\item logiciel Windows permettant de \og wrapper \fg un navigateur web (IE)
			\item permet de faire le lien entre plusieurs appli web :
			\begin{itemize}
				\item un utilisateur démarre une appli web dans WOO et on peut ouvrir un autre appli avec des références (informations) récupérées de l'appli courante
				\item permet de faire des échanges de données entre différentes appli et donc permet d'éviter les copier/coller fastidieux de diverses références entre applications
			\end{itemize}
			\item les informations récupérés par WOO sur l'application ouverte sont celle définies par un contrat d'interface entre les deux :
			\begin{itemize}
				\item celui-ci définis quels informations WOO peut récupérer (se faire grâce à la présence de balises HTML particulières dans la page)
			\end{itemize}
			\item voir utilité pour intégrer dans SOLA et si c'est possible
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Mercredi 29 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Installation de CakePHP version 3 sur un serveur de dev et configuration de celui-ci
		\item Découverte de Cake Bake : outil permettant à partir d'une base de données de générer les contrôleurs, modèles et vues associés pour CakePHP
		\item Découverte du plugin jQuery jqgrid : extension permettant de générer des tableaux et les différents systèmes de tris etc de celui-ci à partir de données Json
		\begin{itemize}
			\item voir si c'est utile pour SOLA
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 30 avril 2015}

	\begin{itemize}
		\item Implémentation de quelques fonctionnalités de l'application SOLA pour voir si la base de données est en conformité avec ce qui est attendu :
		\begin{itemize}
			\item découverte de problèmes et correctifs
			\item incohérence sur le besoin au niveau des \og file \fg
			\item recherche partie Containable avec CakePHP3, pas simple ?!
		\end{itemize}
		\item Découverte de la \og nouvelle \fg charte graphique Orange :
		\begin{itemize}
			\item à voir si SOLA doit s'en inspirer et la respecter
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Lundi 4 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Point technique le matin :
		\begin{itemize}
			\item point sur le modèle de données de SOLA
		\end{itemize}
		\item Commencement du développement de l'application SOLA :
		\begin{itemize}
			\item génération de la structure de base avec Cake Bake
			\item formulaire simple d'ajout d'une sollicitation
			\item affichage de la liste des sollicitations faite par un demandeur spécifique
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 5 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Réunion pour SOLA le matin :
		\begin{itemize}
			\item questionnements sur certains points flous et mise au point
			\item réflexion au niveau de l'ergonomie et du design
		\end{itemize}
		\item Réunion WOO :
		\begin{itemize}
			\item découverte approfondie de la plateforme WOO avec les personnes responsables du projet
			\item démo avec un exemple concret du fonctionnement
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Mercredi 6 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Demande d'accès et mise en place du dépôt Mercurial de l'application SOLA
		\item Initialisation de l'application :
		\begin{itemize}
			\item structure des modèles
			\item création du formulaire d'ajout de sollicitation (non fonctionnel juste IHM)
			\item ajout de bootstrap, et de librairies JS permettant une meilleure compatibilité avec IE8
			\item mise en place de LESS pour le CSS et ajout d'un datepicker en français pour Bootstrap 3
		\end{itemize}
		\item Travail sur le côté IHM de l'appli
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 7 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Ajout de Helpers spéciaux permettant une meilleure prise en charge de Bootstrap3 avec CakePHP3
		\item Travail sur le formulaire d'ajout de sollicitation : fonctionnel
		\item Travail sur le côté IHM de l'appli
	\end{itemize}

\subsection{Lundi 11 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Point technique
		\item Travail l'affichage et l'édition d'une fiche SOLA (seulement de l'interface)
		\item Légère mise à jour du modèle concernant les profils utilisateurs
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 12 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Enregistrement et affichage du thème et sous-thème d'une fiche SOLA et enregistrement de la modification de celle-ci fonctionnel
		\item Réunion SOLA :
		\begin{itemize}
			\item discussion autour du modèle de données : problème de boucles, de nommage et notion de périmètre pas utile dans toutes les tables
			\item échange au niveau de l'authentification : aro/aco, ACL
			\item validation de l'utilisation de CakePHP3
			\item recherche de solutions pour l'échange de données en temps réel (OMQ, Redis : Pub/Sub)
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Lundi 18 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Point technique le matin :
		\begin{itemize}
			\item modification du modèle de données pour améliorer l'authentification (ajout de groupes)
			\item pour l'authentification aro/aco etc on verra plus tard, trop lourd et pas forcément adapté à notre cas
			\item suppression de périmètres inutiles
		\end{itemize}
		\item Ajout d'une vue SQL pour accéder à quelques données de l'annuaire
		\item Modification des modèles Cake de l'application et adaptation des vues (templates)
		\item Travail sur l'ajout d'une étape dans le workflow avec fenêtre modale (non fonctionnel)
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 19 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Réunion MOA-MOE le matin :
		\begin{itemize}
			\item tous les soutiens peuvent sans privilèges devenir modérateur ou non
			\item on stocke toutes les durées de charge de travail en minutes en BD
			\item réduire la police affichage des tableaux, et limiter l'affichage de certaines infos (raison sociale, objet)
			\item ouverture d'une fiche dans un nouvel onglet
			\item transfert multi USC : affichage mais message d'erreur qui nous dit que la fonction n'est pas disponible
			\item dans l'ensemble la démo actuelle correspond parfaitement et Arnaud satisfait du résultat
		\end{itemize}
		\item Réunion téléphonique WOO :
		\begin{itemize}
			\item explication plus en détail du fonctionnement du portail et démonstration sur cas concrets
			\item possibilité d'intégration avec comme point de fonction : la page d'accueil et l'ajout d'une sollicitation (voir la recherche)
			\item à voir exactement en fonction du besoin des utilisateurs
			\item rédaction d'un cahier des charges par Catherine Cathelineau responsable du projet WOO
		\end{itemize}
		\item Réunion Guardian :
		\begin{itemize}
			\item explication du fonctionnement du portail d'authentification et de controle des accès Guardian
			\item possibilité de controler les niveaux d'accès (role) directement depuis Guardian :
			\begin{itemize}
				\item pas besoin de sans occuper par nous même
				\item méthode conseillée
				\item contrôle des deux niveaux d'accès pour SOLA : utilisateur et administrateur
			\end{itemize}
			\item recontacter la personne quand on a : l'adresse du serveur applicatif et les URLs correspondantes
		\end{itemize}
		\item Ajout d'une étape dans le workflow avec fenêtre modale fonctionnel sauf pour le transfert
		\item Travail sur l'affichage et la saisie des durées (charge)
		\item Mise en place de la structure pour l'affichage des différents tableaux des sollicitations en fonction de l'onglet sélectionné
		\item Màj diverses de l'IHM
	\end{itemize}

\subsection{Mercredi 20 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Affichage des différents tableaux de sollicitations sauf celui des sollicitations réalisées
		\item Correctif au niveau de l'enregistrement des modifications faite à une description de fiche SOLA
		\item Ajout de la page de modification du profil de la personne connectée
		\item Travail sur la panneau de sélection des filtres
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 21 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Travail sur l'authentification : mis en place du composant Auth
		\item Panneau d'ajout d'un nouveau profil
		\item Travail sur l'IHM et changement de position des filtres
		\item Début de la rédaction du rapport final
	\end{itemize}

\subsection{Vendredi 22 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Travail sur l'affichage des filtres en fonction de la bd
		\item Sauvegarde et suppression de filtres pour un profil
		\item Affichage du tableau de sollicitations réalisées
		\item Rédaction du rapport
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 26 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Prise en compte des filtres dans l'affichage des sollicitations
		\item Correctifs de bug divers
		\item Activation / désactivation du mode modérateur et affichage du bouton de refus des sollicitations (non fonctionnel)
		\item Mise à jour de la bd : une sollicitation est liée à un métier
		\item Rédaction du rapport
	\end{itemize}

\subsection{Mercredi 27 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Amélioration du système de filtres
		\item Bouton refuser fonctionnel
		\item Amélioration diverses du code (changement de statut, réorganisation minime)
		\item Point avec Eric sur ce qu'il reste à faire
		\item Correctif IHM (tronquage objet dans les listes de sollicitations, affichage filtres profil demandeur), correctif login, paramètre profils/edit
		\item Page de connexion temporaire avant d'avoir l'accès Guardian
		\item Rapport \og Phase de recherches \fg
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 28 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Indicateur de dépassement de date
		\item Ajout des pop-in
		\item Correctifs multiples : onglet \og Réalisées \fg, etc
		\item Après-midi, point MOA-MOE avec Arnaud GILBERT et Franck MICHAUD :
		\begin{itemize}
			\item présentation de la version actuelle du projet
			\item avis : correspond à ce qui est demandé, super pour l'interface
			\item correctifs urgent à apporter : redirection, ouverture sur le bureau
			\item pour le lot 2 : panneau administrateur, transfère de sollicitation, notifications, ...
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Vendredi 29 mai 2015}

	\begin{itemize}
		\item Correctifs suite à la réunion du jeudi 28 mai :
		\begin{itemize}
			\item redirection
			\item controle sur les dates
		\end{itemize}
		\item Recherche pour l'ouverture sur le bureau (branche \og test \fg)
		\item Brief avec l'autre partie de l'équipe à Rennes :
		\begin{itemize}
			\item tour de table pour expliquer sur quoi on travaille et l'avancement de nos taches
			\item infos internes
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Lundi 01 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Correctifs divers au niveau du code
		\item Avancement rapport
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 02 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Rendez-vous téléphonique le matin pour OCN avec Nicolas HUMBERT (équipe Rennes) :
		\begin{itemize}
			\item présentation
			\item urls, logins, mots de passe
			\item configuration des serveurs rebonds et de la connexion au serveur (avec Putty et WinSCP)
		\end{itemize}
		\item Installation des applications (GERRI, Tendance Client et SOLA) sur le serveur d'intégration
		\item Résolution toute l'après midi des différents problèmes : fonctions php désactivées, droits insuffisants pour changement de droit, base de données manquantes etc avec Nicolas
		\item Adaptation de certaines parties du code pour convenir au serveur et différents correctifs
		\item Installation sur le serveur de production
		\item Mise au propre du diagramme de classes des répertoires \og Controller \fg et \og Model \fg avec relations et multiplicités
	\end{itemize}

\subsection{Mercredi 03 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Améliorations diverses
		\item Rédaction du rapport de stage
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 04 juin 2015 (après-midi seulement)}

	\begin{itemize}
		\item Ajout de la vidéo de présentation page à propos (compatibilité IE + Firefox)
		\item Rédaction du rapport de stage
	\end{itemize}

\subsection{Vendredi 05 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Correctif et amélioration du design du champ de choix de fichier pour l'ajout de pièce jointe
		\item Correctifs divers
		\item Rédaction du rapport de stage et de l'annexe
	\end{itemize}

\subsection{Lundi 08 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Point technique le matin
		\item Correctifs cahier des charges suite à une première relecture
		\item Recherche d'une sollicitation pour minifier les fichiers JS en faisant cohabiter CakePHP :
		\begin{itemize}
			\item aucune solution trouvée pour CakePHP 3
			\item une solution pour CakePHP 2 (https://github.com/maurymmarques/minify-cakephp)
		\end{itemize}
		\item Migration Guardian et OCN des applications GERRI et Tendance Client annulée du fait d'un problème côté OCN. Rendez-vous reporté au lundi 15 juin.
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 09 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Travail de le panneau administrateur de l'application SOLA :
		\begin{itemize}
			\item ajout de nouveaux choix pour les listes déroulantes
			\item modification de la fonction d'un utilisateur
		\end{itemize}
		\item Rencontre de Franck MICHAUD responsable de POS (localisé à Rennes)
		\item Mise à jour sur les serveurs d'intégration et de production
	\end{itemize}

\subsection{Mardi 10 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Présentation de l'application SOLA à des responsables soutiens (Philippe TROCCAZ, Ronan DARCHEN, Joachim DELOYE), au responsable du Département Performance et Soutiens (Wilfrid STELLATELLI) avec la MOA (Arnaud GILBERT) en visioconférence avec le site de Lannion : très satisfait du résultat, correspond aux attentes, phase de questions-réponses
	\end{itemize}

\subsection{Jeudi 11 juin 2015}

	\begin{itemize}
		\item Travail de le panneau administrateur de l'application SOLA : suppression des éléments de personnalisation pour les listes déroulantes si ils ne sont pas utilisés. Par exemple, possibilité de suppression d'un motif si il n'est associé à aucune sollicitation
		\item Correction et re-rédaction de la conclusion du rapport de stage suite à la relecture de monsieur Cazalas
	\end{itemize}